\section{Análise de resultados}

\subsection{Estudo do circuito}

Ainda sem usar o controlador, controlando a velocidade de rotação manualmente, foi realizado um varrimento das velocidades do motor. O circuito utilizado permitiu determinar corretamente os picos do sinal do díodo para frequências entre 800Hz e 1.7KHz (frequência máxima). No entanto verificou-se que para as velocidades mais elevadas o sinal amplificado do fotodíodo é menor. Isto porque, apesar do ganho do circuito ser maior para essas frequências, o fotodíodo é iluminado por um menor período de tempo. Para as velocidades mais baixas não foi possível determinar os picos de iluminação do fotodíodo, pois o circuito de amplificação auto-oscila, criando eventos na saída do comprador que não correspondem à iluminação do fotodíodo. Podemos observar isto na figura \ref{img:baixo}  

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
\includegraphics[width=\columnwidth]{./img/baixo.JPG}    
    %\input{./img/pulso.JPG}
    \unskip
    }
\captionsetup{type=figure}
\caption{Funcionamento errado do circuito para baixas frequências}
    \label{img:baixo}
\end{figure}

Seria possível dimensionar o circuito de modo a permitir também a utilização do circuito para frequências mais baixas. No entanto, visto que a experiência que se pretende realizar apenas necessita frequências o mais altas possível, não foram feitas alterações para permitir o funcionamento do circuito para essas frequências. De seguida apresenta-se uma imagem do funcionamento normal do circuito para frequências no intervalo pretendido. 

\begin{figure}[H]
\centering
\resizebox{\columnwidth}{!}{
\renewenvironment{figure}[1][]{\ignorespaces}{\unskip}%
\includegraphics[width=\columnwidth]{./img/alto.JPG}    
    %\input{./img/pulso.JPG}
    \unskip
    }
\captionsetup{type=figure}
\caption{Funcionamento do circuito para altas frequências}
    \label{img:baixo}
\end{figure}

\subsection{Funcionamento do controlador}

Utilizando o interface do programa em c foram selecionadas diversas velocidades para o motor. Observou-se que a velocidade estabilizava no máximo em 2 segundos (entre os extremos do intervalo disponível), e que a oscilação após atingir a estabilização possui um amplitude de $\approx 50$ rpm para cima e $\approx 25$ rpm para baixo. O desfasamento na oscilação deve-se a o processo de aceleração ser consideravelmente mais rápido que o de desaceleração.
Foi também testado o input de velocidades inferiores à velocidade que garante o funcionamento do circuito, para as quais o motor apresentou uma oscilação de amplitude muito elevada, entre um valor próximo de zero e o valor mínimo para o funcionamento do circuito.


\subsection{Realização da experiência}

Não foi realizada a experiência em laboratório. De modo a tornar possível a realização da experiência será necessário remover a parte frontal da impressora a laser onde está inserida a montagem. Considerando a velocidade máxima de rotação do motor ($\approx 17000 rpm$) seria necessária um distância $l$ e $d$ de 30 metros para se obter um desvio de $d=1 cm$. Para melhorar a precisão da experiência poderão ser realizadas medições para várias velocidades e de seguida fazer um ajuste linear aos resultados.

\section{Conclusão}

Uma vez que não se realizou a experiência, o objetivo final deste laboratório não foi atingido. No entanto, foi possível realizar uma montagem experimental que permita a um utilizador com espaço suficiente efetuar uma experiência para a medição da velocidade da luz. O circuito projetado para a realização da experiência foi imprescindível para medir o sinal do fotodíodo, que atingiu um sinal mínimo na ordem dos nano Amperes. 
